想做IT狗

近排想自己做個project, 內容係關於web crawler
其實crawl 果方面就冇乜問題
我係用python 去做
但係crawl 返來既data 我唔知(冇經驗) 點做
D data 係 time series data
eg.
[ [id], [dd-mm-yyyy], [hh-mm-ss], [A], [B], [C], [D], [E], [F], [G], [IJ], [KL], [MN], ..., [YZ] ]
總共有咁多個features
而且我想crawl 完可以之後係web 度display返
每個id 有 2-3日既interval
我想用 id去做key, 就可以check返例如 id=3, 入面12-12-2018 00:44 既 [A] 係幾多

所以我打算用mysql 去做storage
但而家諗唔到應該點design d tables
本來諗住就咁一個table, 用 id+ddmmyyyy 可以做primary key
但係問題就係同一日入面可以有好多tuples
例如
12-12-2018 00:00:44
12-12-2018 00:00:45
12-12-2018 00:00:48
12-12-2018 00:00:52
12-12-2018 00:01:00
12-12-2018 00:01:20
12-12-2018 00:01:30

呢D data麻煩在
(1) 唔係有pattern(例如隔30秒)
(2) 係以秒為單位咁crawl

所以諗左好耐都唔知應該點搞呢個
麻煩各位

回頭是岸

越做就越發覺it係無底深潭

自己project 咋
因為覺得自己學左咁耐, 返工又用唔著, 覺得好浪費
想做返D野出來, 唔理有冇用都好, 當興趣玩下
成日睇外國D大學同forum 討論呢D 好投入, 好羨慕

睇完都唔知你想做咩.....
當我蠢.

同埋冇錯, 真係好多野學
學完C,C#,C++ 發現要學JAVA, 學完又學JS, php, 要玩埋 angular, ionic framework
之後又見到話 React native好D.. 又開左個頭, 好彩冇學落去
因為暫時又冇乜寫app需要
中間仲聽到好多巴打討論之中講左出來, 咩kotlin, docker, go, swift etc.....
當初on99差D想樣樣走去學
之後學到Python 玩data mining(又係新一範野, 入面好多左好多奇奇怪怪聽都未聽過既algo), 入csv, 但發現唔夠用, 就去學左少少sql
所以而家都熄左學幾廿種language既念頭, 專心 java+php+python+sql
有需要先再學新野

[ [id], [dd-mm-yyyy], [hh-mm-ss], [A], [B], [C], [D], [E], [F], [G], [IJ], [KL], [MN], ..., [YZ] ]

id, auto increment, PK
data_id, ref: [id]
data_timestamp, ref: [dd-mm-yyyy], [hh-mm-ss]
data, TEXT, [A], [B], [C], [D], [E], [F], [G], [IJ], [KL], [MN], ..., [YZ]

(id, timestamp)做composite primary key唔得咩？

6樓答左你
加番個auto id做pk
其他應該無問題
database record時間不嬲唔一定有你所講既pattern

邊part唔明?

就好似你當股票啦
當我每隔2日就track 一隻唔同既股
例如
12-12-2018 - 14-12-2018 就track A股 (let say id = 1)
15-12-2018 - 17-12-2018 就track B股 (let say id = 2)
咁當我每30秒就log一次A股既價, log足2日
然後就開始log B股既價, log足2日
咁我想搵返A股係某個時間入面既股價
同埋
呢兩日既股價點走動

ps: 不過個問題就係30秒一次, 若果有咩delay既話可能log既timestamp會郁左, 所以query既時間唔敢用 +30s 為一個step

btw好似用股票做例子打完好似清晰左
定係我根本就係諗多左, 其實個table係可以就咁
[ [id], [dd-mm-yyyy], [hh-mm-ss], [A], [B], [C], [D], [E], [F], [G], [IJ], [KL], [MN], ..., [YZ] ]
一炮過
拎果陣就 for loop loop曬果兩日

唔該巴打

唔該巴打
成幅picture 出曬來
下星期完曬手頭既野日日ot 屌呢個project

應該得, 不過我都要知個timestamp
會麻煩左少少

你crawl落嚟啲data入面唔係已經有date同time架啦咩？

但如果我要係frontend 拎返storage資料
我要pass個key入去查(因為timestamp入面既秒係唔肯定有定冇)
所以我要pass parameter之前我要先查左有冇呢個timestamp先, 有再composite (id+timestamp)
姐係我要for loop一次個database...

仲有冇其他問題

應該冇
巴打真係好型
一入來就ko左個問題

咁你就咁拎unixtimestamp做PK咪算囉，反正都唔會repeat. 到要plot出來，你又跟時間去plot, 唔好跟d咩30秒 pattern... 唔明你要諗乜。我反而擔心仔有幾多項data,如果多你可能酚拎出來分開放。

For 乜 q loop, 你去query t+/- N seconds咪得，係咪傻左

係
其實我而家諗可能1分鐘log一次算
都已經好多
同埋某啲時段唔會有變動
都要諗下要唔要combine 左唔變果啲data

吊你，如果係講股票，收巿你唔log咪得彈睪，com咩bine呀？？

彈睪 蛋糕

本身想打個囉字...
彈睪
囉 口田中土
彈 弓口口十
睪 田中土廿十

唔係股票呀..股票係比喻

做crawler注意返個密度會唔會俾人當你 ddos

係股票咪認咗佢囉